<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>思考🤔️ on Cyrus.Blog</title>
    <link>https://chinjo.top/tags/%E6%80%9D%E8%80%83%EF%B8%8F/</link>
    <description>Recent content in 思考🤔️ on Cyrus.Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Mar 2024 14:31:06 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://chinjo.top/tags/%E6%80%9D%E8%80%83%EF%B8%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>近期情况</title>
      <link>https://chinjo.top/post/recently-new3/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 14:31:06 +0800</pubDate>
      <guid>https://chinjo.top/post/recently-new3/</guid>
      <description>断更的缘由 前段时间由于年末，工作上的项目在赶进度。很多时候回到家之后真的很累了，晚上都没时间去回顾当天的内容，早上又起不来，看来是真的懈怠了。期间也有保持看文章的习惯，但是就缺少了总结。 到了过年期间，由于孩子也大了，就想着趁他放假，多带他出去玩。因此，过年的七天（初一到初七），几乎都是在外面玩的，他倒是很开心，我们就有点身心疲惫了（是真的累啊！！）。 然后老毛病又开始出来了，突然就开始焦虑起来了。也可能不是突然出现的，是在考虑孩子的小学选择，延伸到买房的事情上之后，整个人就开始焦虑了。担心自己的工资能否在孩子该上小学前买到房子并且把学位处理好、又担心现在的公司能不能支撑到那个时候（毕竟现在连工资都发不出了）、然后就开始担心找工作的事情等等等。。。 焦虑的原因 缺乏对自己的认知 对大环境缺少信心 舒适区呆久了 决心不够 一堆负面情绪 。。。 为自己改变 舒适区这环境是真的可怕，一旦陷入进去，想逃离这个牢笼，不是一般的困难。整个人的思维都会改变，变得怠慢，变得纠结。自己是什么时候进去的，也都没有发现，脑海中一直在反复回想赚钱、换工作、搞副业，变成了一个恶性循环的圆。 这时候想起了在小红书上看到的帖子，内容是马斯克的一些访问截图，有些评论说是假，截图的内容马斯克根本没说过。现在看来，马斯克是不是说过，或者是谁说的内容都不重要了，只要我觉得他说的有道理就行了。原话大概是「如果你想改掉身上某个坏的习惯，这时候你的想法应该是想办法往身上培养好的习惯」。 我的理解是，目前我身上不好的东西就自身已经在舒适区了，想要改变，只能给自己安排一些有难度的项目去完成，难度需要逐步提升。例如现在的我，看十分钟正经的书，都已经是很难了，那就设定一个每天看 5 分钟书的项目，坚持 7 天为一个周期，能完成 2 个周期，就开始加大难度。&#xA;必须坚持 现在的自己太可怕，太安逸，一点危机思想都没有。如今大环境变化很快，AI 赋能的产品每天都在上新。自身能力如果不跟上市场的变化，很快就会被 AI 所代替。 坚持跳出舒适区，才能对自己的未来负责，要有决心做到这点。加油！</description>
    </item>
    <item>
      <title>《认知觉醒》读后感</title>
      <link>https://chinjo.top/post/read-books2/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 09:44:58 +0800</pubDate>
      <guid>https://chinjo.top/post/read-books2/</guid>
      <description>回顾 距离上次发博客，都已经快了一个月，主要是这个月工作都有点忙，自己本身想学的东西太多。期间纠结了很久，就想看看书，静下心来补充一下知识。本来已经在读《认知觉醒》的，但是老毛病又开始犯，😂中途又去看了《强风吹拂》。尽管中间过程换了一本书，也还是坚持把两本书的都阅读完了。 《强风吹拂》这书真的很好看，不然也不至于把上一本直接放在一边去看了，看了开头就完全都不想停下来，作者控制节奏非常好，一点都不觉得拖泥带水，真的强烈推荐大家都去看一下，字数不多，实属轻小说一绝。&#xA;《认知觉醒》读后感 好了，回归正题，这次主要是想写一下《认知觉醒》的读后感，通篇阅读下来后，感觉自己整个人的思想层面上有了很大的变化。这变化总结起来，我归纳了3点：&#xA;获取高质量的知识，进行高密度的思考； 深度缝接新的知识，反复寻找存在的关联，刺激脑内的神经元； 清晰目标觉知。 并不是说书中表达的观点只有这3点，而是我对其理解出的观点是有上面这些。书中的观点很多，但并不是所有都能打动或触动到我内心深处，其中就有一个观点就是，在你所有的阅读书籍中，你能将其知识点关联到自身的，从而达到重新解释新知识的转化。这样的知识点不管有多少个，那都是阅读书籍后收获到的最大的回报。 获取高质量的知识，进行高密度的思考 文中有提及到这两个观点，但是我却把它们都整合在一起了。理由其实很简单，如果每天都需要高密度的思考，那这思考的内容和深度都要有一定要求，才会有比较好的成效。因此保证每天都有高质量的知识获取，才更加方便地扩展获取的到知识，然后对其进行高密度的思考延展。让其与自己现在的知识体系进行比较，思考下一步该如何转化，促使自己原有的知识体系对新知识做出反应。这样才是真正做到内容的消化。&#xA;深度缝接新的知识，反复寻找存在的关联，刺激脑内的神经元 「缝接」这个词语，我觉得真的是用得很贴切。将「知识」当作是衣服，不断用新的布料去拼接成一件又一件独属于自己的「衣服」。在我的理解中，「缝接」还有一层的意思在里面。 对于新知识，我需要用一种独特的视角将一些零散的、独立的知识、观念、或观点整合到自己原有的知识体系中，这需要将获取的新知识慢慢细化，提取出精华之后，再「一针一线」地拼接到自己原有的知识体系里面。 关联，是存在我们的脑内的神经元中。寻找的过程中，会不断地刺激神经元，慢慢地就会形成一个固定神经回路，这就是记忆形成的历程。 清晰目标觉知 清晰的目标，明确的觉知。遇事多想想🤔️，先把事情的缘由想清楚，再决定下一步应该做什么。完成这件事的目的是什么，自己内心要确定。同样对于想要实现的目标是什么，也要认真理解透其中的原理。目标可以不用多，但是一定要清晰明了，相对应的计划也得够详尽，才能让自己毫不犹豫地执行计划，实现目标。 要懂得将目标细化，目标分得越细，实现难度越低，满足感越高。目标的设定的复杂程度会影响到最终的实现效果，因此目标管理要细化，将大的、泛的目标慢慢拆开成小目标，分阶段去逐步实现。这样才能有效地将自己内心想要的事情做好。 总结 读书的目标就是为了获取知识，扩展自己的「脑容量」。但是我们需要把信息筛选后，才可以吸收自己的脑中。筛选出自己真正缺乏的、适合自己的信息、观点、理念，汇总整理好，并输出成文章，这样收集到的知识才能真正去到脑海中。 希望自己可以坚持输出类似于这篇文章的内容，整理好自己的知识，巩固到脑海中，并能在现实生活中、工作中应用上。共勉！💪</description>
    </item>
    <item>
      <title>思考（1）</title>
      <link>https://chinjo.top/post/thinking1/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 16:06:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://chinjo.top/post/thinking1/</guid>
      <description>最近看了董宇辉（以下统称小董）的一部分直播视频，视频主要是介绍小董的偶像-杜甫。&#xA;他的介绍说上天给予杜甫的牌非常差，他的祖辈们都代代为官，但唯独到他这一代就开始家道中落。曾经以为自己才华横溢，却一直找不到可以一展才华的机会。&#xA;正常人当这么些事降临在自己身上的时候，都会开始怀疑人生。但杜甫却能一直保持着他那至真至纯的心，不要说在古代，这样的人才在现代也可称之为圣人。&#xA;杜甫在世时的朝代可是大唐盛世，最繁华的时代，但他却在关心普通老百姓生活怎么样，一心为民，这词可以在他身上表现的淋漓尽致。&#xA;当然，小董的核心思想不是呼吁大家能像杜甫一样大无畏。小董强调的思想是希望大家能在现在这个物质财富的世界中，寻找到自己精神的寄托，不要过于追求物质、财富。通俗地说，就是了解自己真正需要的是什么，去触摸自己内心深处真实想法，这样活着才能真正活得开心，自在。&#xA;以上纯属个人观点，是观看视频后的思考感想。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
