<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hardy Blog</title>
    <link>https://chinjo.top/</link>
    <description>Recent content on Hardy Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Dec 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://chinjo.top/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>最近的一些思考</title>
      <link>https://chinjo.top/post/recently-news1/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://chinjo.top/post/recently-news1/</guid>
      <description>思考 &amp;lt;本质是一种按照「事实、意义、对策」这一逻辑框架来思考整理问题的思维模式。&amp;gt; 即刻上看到的一段内容，对我目前的思考方式很有帮助。 遇到问题首先是应该把问题阐述完整，把问题这个「事实」了解清楚后，才能进行下一步的思考。很多时候我都会停留在阐述的层面上放弃，去寻求帮助，这不利于我个人的学习，这值得我反省一下🤔。 认知觉醒 要专注于思考、行动层面的改变； 学习量的改变是最容易得到成效的，但要深知，这层面的成效对于最深层次的改变量，是微乎其微的，切记不要陷入越学越焦虑的状态中； 急于求成是人的天性，这是不可否认的事实，我们只需要时刻铭记住这点，克制好自己就可以了； 当我们出现了长期的冷寂或挫折失败时，要学会坚持；✊ 立足长远，主动走出舒适区； 为潜在的风险克制自己，为可能的收益延时满足； 保持耐心，坚持做那些短期内看不到效果的“无用之事”； 「知人者智，自知者明」🧠 智者能够通过观察、沟通和体察他人，了解他们的内在特点，这有助于更好地与他人相处、合作和理解人际关系。 明智的人能够审视自己，了解自身的优势和劣势，以及自己的动机和目标。这种自我认知有助于个人的成长、自律和更好地处理人际关系。 找到自己擅长的事情，这无疑是人生中最值得挑战的事情之一，但是比之更难的是要承认自己的不足（找到自己不擅长的事情）。能够承认自己的不足，这足以证明自己内心的强大，而我们的内心足够强大才能审视自己，发现自己擅长以及不擅长的事情，当我们足够了解自己之后，才能更好地发挥出自己的能力。 资讯 📦 LC044/WeChatMsg 传送门👉 https://github.com/LC044/WeChatMsg 📄 提取微信聊天记录，将其导出成HTML、Word、CSV文档永久保存，对聊天记录进行分析生成年度聊天报告。 快速找到emoji 传送门👉 https://emojidb.org 如果你需要用到一些 Cool 的 Emoji ，这网站可以帮到你。 AI照片生成 传送门👉 https://www.deepvinci.ai/?invite_code=bolinn 产品亮点：只需花几分钟时间训练一个人像模型，即可生成出任何场景、任何风格的精致个人写真照。 目前注册数量没有上限，有兴趣的可以去试一试。 perplexity 传送门👉 https://www.perplexity.ai/ 一个非常好的信息源获取工具，每次提问都会把相关来源列举出来。 devv 传送门👉 https://devv.ai/zh 类似于上面的一个信息源获取工具，不过这个是针对程序员的搜索引擎，目前的使用结果来看，比chatGPT要好一点，也快一点，有兴趣地可以去体验一下。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>Pyboke建站指南</title>
      <link>https://chinjo.top/post/pyboke/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 07:52:09 +0800</pubDate>
      <guid>https://chinjo.top/post/pyboke/</guid>
      <description>背景 由于是第一次使用这个库部署博客，光是部署都已经耗费不少时间了。因此感觉还是记录一下过程，免得自己忘了。&#xA;开始 这里有两种情况，一个是什么都没有，从零开始着手；另一种已经写过了，而且你是用了别的主机去打开之前的库的情况。 原博客有两个库，建议选择下面链接的库，因为这是作者最近更新的，还添加了RSS功能。 传送门👉: https://github.com/yinan-c/pyboke 从零开始 首先把仓库克隆到本地，git clone https://github.com/yinan-c/pyboke.git 然后配置环境，根据文档的建议是建立一个虚拟环境，用于在本地安装和测试修改后的库。 // 创建环境 python3 -m venv venv // 激活环境 source venv/bin/activate // 关闭环境 deactivate 然后进入刚才克隆到本地的文件夹cd pyboke，以开发模式安装此库 pip install -e . 然后就可以开始创建自己的博客了 mkdir my-blog (新建一个空文件夹) cd my-blog (进入空文件夹内) boke init (初始化博客) 到这里其实都是按照原教程操作就可以了，难度并不大。而我一开始说的会有两种情况出现，其实就是在这产生了不同。 关键是在于一开始init的命令，创建了几个文件夹，这些文件夹当中，有些是空的。如果你是从零开始的话，是不会出现问题，但是如果你是换了主机的时候，从 GitHub 上克隆下来的文件夹当中，会少了默认创建出来的几个空的文件夹，导致你 boke 相关的命令都使用不了。 为什么会有这种呢？当你把库推送到自己的GitHub时，有几个默认开始创建的文件夹，会推送不到仓库里面去的，这是因为空文件夹无法直接推送到 GitHub 仓库中，GitHub 不会跟踪空文件夹。通常情况下，可以在空文件夹中创建一个名为 .gitkeep 的文件，然后将其推送到仓库中。这个文件的存在会让 GitHub 认为这个文件夹不再是空的，从而可以将其推送到远程仓库中。 另外，你也可以在空文件夹中创建一个 .gitignore 文件，然后在其中添加一些注释或者特定的文件名，这样也可以让 GitHub 认为这个文件夹不再是空的，从而将其推送到远程仓库中。 当然上述情况对于懂代码、懂Python的程序员来说一点难度都没有，我写出来也只是希望其他不懂的人能够理解到其中的原理。 总结 总的来讲，这个库比较适合一些喜欢折腾的人去使用，可玩性很高。同时也给建议给大家，在使用这些仓库的时候，遇到问题，可以先用 chatGPT 查询一下，这既能帮助到实际项目当中，也可以锻炼自己对问题的提炼，怎么可以问到重点，怎么可以得到自己想要的答案，这些都是需要自己去练习的。</description>
    </item>
    <item>
      <title>数字资源</title>
      <link>https://chinjo.top/post/recently-news/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://chinjo.top/post/recently-news/</guid>
      <description>z-library 最新地址 据说不用翻墙，速度都很快 更新一下内容，尝试了一下，的确速度很快，也不用翻墙，可以留着做为一个备用资源 https://zh.z-library.se/ pinokio https://pinokio.computer/ 用「pinokio」来本地部署一些 AI 项目 真的很方便，我愿称之为开源项目普及之光👍🏻 比如 ComfyUI、SD-WEBUI、SVD、Whisper、RVC、TokenFlow啊都可以在自己电脑上一键部署起来，很适合不太熟悉部署项目，但是又想体验最新技术的朋友。 不过由于是部署在本地的，建议还是有 NVIDIA 显卡或者有 m 系列 mac 的用户使用。 以后换了电脑一定要试一下😝 名言的摘录 Write about what you learn. It pushes you to understand topics better. Sometimes the gaps in our knowledge only become clear when explaining things to others. 写下你学到的东西。它能促使你更好地理解主题。有时，只有在向他人解释时，我们的知识缺口才会变得清晰。 Remember, most of your ideas will be bad; it’s part of the process of getting to the good ones. 请记住，你的大部分想法都会是糟糕的；这是产生好想法的过程的一部分。 Vue 插槽实用案例 插槽这个扩展用法还是没好好掌握得到，用起来不够得心应手，不过我相信会慢慢掌握多点的。</description>
    </item>
    <item>
      <title>记录一次购买域名的过程</title>
      <link>https://chinjo.top/post/buy-domain/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://chinjo.top/post/buy-domain/</guid>
      <description>背景 平时浏览了不少互联网的博客，所以自己也想做一个博客，用于分享自己的各种资讯，同时也可以给自己留个底，这篇文章就是想记录一下购买的过程，以防将来需要再购买的时候，能有个流程给自己。&#xA;购买域名 首先在网上搜索了一轮教程，最后决定在NameSilo上面购买，大家都说有WHOIS的隐私保护，默认就有，还免费的，挺多人推荐的。&#xA;解析域名 买了之后，需要进行域名解析，这部分操作我放到 cloudflare上操作，比较简单，提示也挺充分的，比较顺畅就设置好了。&#xA;购买服务器 之后就是购买服务器，这个地方有点犹豫，因为服务器真的很贵！！😭即使有新人优惠，腾讯云上基本都要540-3年，这个费用有点超出我想象。退而求其次，想着还有个本地服务器的方法，但是这个就要选个功耗低的硬件，这个费用基本都要大几千块，这费用也是很贵啊。不知道怎么选择好啊。&#xA;目前有三种途径可以选： 腾讯云轻量服务器-首单会便宜很多，但是时长比较长，需要3年，540左右 本地服务器-需要购买硬件，而且公网IP获取比较麻烦，需要寻找途径解决 阿里云-也支持轻量服务器，但是相对腾讯云会贵很多，提起他主要是他有个按量收费的模式，比较适合当前我的需求，可以随时关闭或者开启，体验之后，再决定是否购买服务器也行 对应服务器购买地址： 腾讯云 - https://cloud.tencent.com/act/pro/seckill_season?from=20210 阿里云 - https://ecs-buy.aliyun.com/ecs/#/custom/postpay/cn-beijing 优课得 - https://my.vultr.com/deploy/ RackNerd - https://my.racknerd.com/cart.php?a=confproduct&amp;amp;i=2 优惠汇总地址： https://www.vpsgo.com/racknerd-coupons.html</description>
    </item>
    <item>
      <title>输出式阅读法 - 读书笔记</title>
      <link>https://chinjo.top/post/read-books1/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://chinjo.top/post/read-books1/</guid>
      <description>输出式阅读法 读书可以快速地略读书籍，也可以完整精细地阅读全书。视个人情况或者需求去采取不同的阅读方式，如果只是想快速获取到书籍的某项技能或者方法，那么略读的方式就比较适合你；相反，你想把握书中细节的地方的话，慢慢完整地去阅读全书就适合你了。 读书需要自己把书中的重点摘取下来，并通过自己的阐述分享出去，才会对书中的内容有更好的理解或者帮助。 作者介绍他自己的快速阅读方法叫**三分之一阅读法** ，方式其实很简单，就是把握20%的关键内容，其余80%的内容都可以暂时忽略掉。 选书很关键，要选对自己喜欢的书籍，这是作者觉得找到关键内容的捷径，自己觉得无聊的内容，应该当机立断地选择放弃这书，所以一开始选书的环节就很关键。 最后总结一下，读书可以让你的人生丰富多彩，读书可以让你的思想层次提高，读书是一件快乐的事情，时刻铭记这点！读书不是负担，是为了享受得到知识的快感，盲目地阅读只会适得其反。所以从一开始就要选对书籍，选好了书，阅读起来才会流畅，才会感觉舒适。至于怎样阅读，视个人情况去定，作者提供的方法也可以试一试，说不定会适合自己的阅读习惯，至于是精读还是略读，自己把握好就可以，没必要纠结太多！最后，读书是一件快乐的事情，铭记在心。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>👨‍💻 关于我</title>
      <link>https://chinjo.top/about/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 09:03:20 -0800</pubDate>
      <guid>https://chinjo.top/about/</guid>
      <description> 欢迎来到我的个人数字花园，很高兴遇见你！🤝&#xA;🏠 关于本站 这是用Hugo发布的博客，也是我开始长期维护的博客，我是想将其打造成个人数字花园，存放我的笔记、想法、见闻。&#xA;我会不定期的更新有关于我的生活、所见所闻、涉及的领域资讯等等博客，我不是一个专业的写手，所以不见得博客会有深度，都是些个人浅薄的思考及经验，希望大家多多包函。&#xA;同时也说一下自己为什么要开这个博客，最主要的原因是希望自己能通过写博客增长见闻、扩宽知识面，把自己学到东西分享出去，这既能帮助到别人，也能让自己的知识更牢固，这是通过输出式阅读法这本书学到的技巧。大家有兴趣可以去看一下，不一定每个人都能有效果，但至少多了解一种方式去学习知识，也是一种收获。&#xA;👨‍💻 博主是谁 我是一名🎨设计师，也是一名💻前端工程师，目前是在职的。针对职业规划，正在往全栈工程师发展，目前还在努力中。&#xA;后续补充！ 对于规划，不久前在即刻上看到一个贴，是分享出一个针对开发者路线学习或者发展的工具网站&amp;ndash;「Roadmaps」 网站介绍说「roadmap.sh」 是社区努力创建的路线图、指南和其他教育内容，以帮助指导开发人员选择路径并指导他们的学习。大家有兴趣，可以去看看。 目前我的学习路线都是按照上面指引的路线，毕竟有指引好的路线，也好过比没有更好。&#xA;⛹ 兴趣爱好 曾经是英雄联盟端游的玩家，但是年纪大了，就少了在电脑前玩耍的时间了，目前都在手游上玩； 动漫爱好者； 摄影关注者 &amp;hellip; 📬 联系我呀 即刻 Github </description>
    </item>
  </channel>
</rss>
