<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>读书 on Cyrus.Blog</title>
    <link>https://chinjo.top/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/</link>
    <description>Recent content in 读书 on Cyrus.Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Jan 2024 09:44:58 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://chinjo.top/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>《认知觉醒》读后感</title>
      <link>https://chinjo.top/post/read-books2/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 09:44:58 +0800</pubDate>
      <guid>https://chinjo.top/post/read-books2/</guid>
      <description>回顾 距离上次发博客，都已经快了一个月，主要是这个月工作都有点忙，自己本身想学的东西太多。期间纠结了很久，就想看看书，静下心来补充一下知识。本来已经在读《认知觉醒》的，但是老毛病又开始犯，😂中途又去看了《强风吹拂》。尽管中间过程换了一本书，也还是坚持把两本书的都阅读完了。 《强风吹拂》这书真的很好看，不然也不至于把上一本直接放在一边去看了，看了开头就完全都不想停下来，作者控制节奏非常好，一点都不觉得拖泥带水，真的强烈推荐大家都去看一下，字数不多，实属轻小说一绝。&#xA;《认知觉醒》读后感 好了，回归正题，这次主要是想写一下《认知觉醒》的读后感，通篇阅读下来后，感觉自己整个人的思想层面上有了很大的变化。这变化总结起来，我归纳了3点：&#xA;获取高质量的知识，进行高密度的思考； 深度缝接新的知识，反复寻找存在的关联，刺激脑内的神经元； 清晰目标觉知。 并不是说书中表达的观点只有这3点，而是我对其理解出的观点是有上面这些。书中的观点很多，但并不是所有都能打动或触动到我内心深处，其中就有一个观点就是，在你所有的阅读书籍中，你能将其知识点关联到自身的，从而达到重新解释新知识的转化。这样的知识点不管有多少个，那都是阅读书籍后收获到的最大的回报。 获取高质量的知识，进行高密度的思考 文中有提及到这两个观点，但是我却把它们都整合在一起了。理由其实很简单，如果每天都需要高密度的思考，那这思考的内容和深度都要有一定要求，才会有比较好的成效。因此保证每天都有高质量的知识获取，才更加方便地扩展获取的到知识，然后对其进行高密度的思考延展。让其与自己现在的知识体系进行比较，思考下一步该如何转化，促使自己原有的知识体系对新知识做出反应。这样才是真正做到内容的消化。&#xA;深度缝接新的知识，反复寻找存在的关联，刺激脑内的神经元 「缝接」这个词语，我觉得真的是用得很贴切。将「知识」当作是衣服，不断用新的布料去拼接成一件又一件独属于自己的「衣服」。在我的理解中，「缝接」还有一层的意思在里面。 对于新知识，我需要用一种独特的视角将一些零散的、独立的知识、观念、或观点整合到自己原有的知识体系中，这需要将获取的新知识慢慢细化，提取出精华之后，再「一针一线」地拼接到自己原有的知识体系里面。 关联，是存在我们的脑内的神经元中。寻找的过程中，会不断地刺激神经元，慢慢地就会形成一个固定神经回路，这就是记忆形成的历程。 清晰目标觉知 清晰的目标，明确的觉知。遇事多想想🤔️，先把事情的缘由想清楚，再决定下一步应该做什么。完成这件事的目的是什么，自己内心要确定。同样对于想要实现的目标是什么，也要认真理解透其中的原理。目标可以不用多，但是一定要清晰明了，相对应的计划也得够详尽，才能让自己毫不犹豫地执行计划，实现目标。 要懂得将目标细化，目标分得越细，实现难度越低，满足感越高。目标的设定的复杂程度会影响到最终的实现效果，因此目标管理要细化，将大的、泛的目标慢慢拆开成小目标，分阶段去逐步实现。这样才能有效地将自己内心想要的事情做好。 总结 读书的目标就是为了获取知识，扩展自己的「脑容量」。但是我们需要把信息筛选后，才可以吸收自己的脑中。筛选出自己真正缺乏的、适合自己的信息、观点、理念，汇总整理好，并输出成文章，这样收集到的知识才能真正去到脑海中。 希望自己可以坚持输出类似于这篇文章的内容，整理好自己的知识，巩固到脑海中，并能在现实生活中、工作中应用上。共勉！💪</description>
    </item>
    <item>
      <title>输出式阅读法 - 读书笔记</title>
      <link>https://chinjo.top/post/read-books1/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://chinjo.top/post/read-books1/</guid>
      <description>输出式阅读法 读书可以快速地略读书籍，也可以完整精细地阅读全书。视个人情况或者需求去采取不同的阅读方式，如果只是想快速获取到书籍的某项技能或者方法，那么略读的方式就比较适合你；相反，你想把握书中细节的地方的话，慢慢完整地去阅读全书就适合你了。 读书需要自己把书中的重点摘取下来，并通过自己的阐述分享出去，才会对书中的内容有更好的理解或者帮助。 作者介绍他自己的快速阅读方法叫**三分之一阅读法** ，方式其实很简单，就是把握20%的关键内容，其余80%的内容都可以暂时忽略掉。 选书很关键，要选对自己喜欢的书籍，这是作者觉得找到关键内容的捷径，自己觉得无聊的内容，应该当机立断地选择放弃这书，所以一开始选书的环节就很关键。 最后总结一下，读书可以让你的人生丰富多彩，读书可以让你的思想层次提高，读书是一件快乐的事情，时刻铭记这点！读书不是负担，是为了享受得到知识的快感，盲目地阅读只会适得其反。所以从一开始就要选对书籍，选好了书，阅读起来才会流畅，才会感觉舒适。至于怎样阅读，视个人情况去定，作者提供的方法也可以试一试，说不定会适合自己的阅读习惯，至于是精读还是略读，自己把握好就可以，没必要纠结太多！最后，读书是一件快乐的事情，铭记在心。 </description>
    </item>
  </channel>
</rss>
