<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>资源 on Hardy Blog</title>
    <link>https://chinjo.top/tags/%E8%B5%84%E6%BA%90/</link>
    <description>Recent content in 资源 on Hardy Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Dec 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://chinjo.top/tags/%E8%B5%84%E6%BA%90/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>最近的一些思考</title>
      <link>https://chinjo.top/post/recently-news1/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://chinjo.top/post/recently-news1/</guid>
      <description>思考 &amp;lt;本质是一种按照「事实、意义、对策」这一逻辑框架来思考整理问题的思维模式。&amp;gt; 即刻上看到的一段内容，对我目前的思考方式很有帮助。 遇到问题首先是应该把问题阐述完整，把问题这个「事实」了解清楚后，才能进行下一步的思考。很多时候我都会停留在阐述的层面上放弃，去寻求帮助，这不利于我个人的学习，这值得我反省一下🤔。 认知觉醒 要专注于思考、行动层面的改变； 学习量的改变是最容易得到成效的，但要深知，这层面的成效对于最深层次的改变量，是微乎其微的，切记不要陷入越学越焦虑的状态中； 急于求成是人的天性，这是不可否认的事实，我们只需要时刻铭记住这点，克制好自己就可以了； 当我们出现了长期的冷寂或挫折失败时，要学会坚持；✊ 立足长远，主动走出舒适区； 为潜在的风险克制自己，为可能的收益延时满足； 保持耐心，坚持做那些短期内看不到效果的“无用之事”； 「知人者智，自知者明」🧠 智者能够通过观察、沟通和体察他人，了解他们的内在特点，这有助于更好地与他人相处、合作和理解人际关系。 明智的人能够审视自己，了解自身的优势和劣势，以及自己的动机和目标。这种自我认知有助于个人的成长、自律和更好地处理人际关系。 找到自己擅长的事情，这无疑是人生中最值得挑战的事情之一，但是比之更难的是要承认自己的不足（找到自己不擅长的事情）。能够承认自己的不足，这足以证明自己内心的强大，而我们的内心足够强大才能审视自己，发现自己擅长以及不擅长的事情，当我们足够了解自己之后，才能更好地发挥出自己的能力。 资讯 📦 LC044/WeChatMsg 传送门👉 https://github.com/LC044/WeChatMsg 📄 提取微信聊天记录，将其导出成HTML、Word、CSV文档永久保存，对聊天记录进行分析生成年度聊天报告。 快速找到emoji 传送门👉 https://emojidb.org 如果你需要用到一些 Cool 的 Emoji ，这网站可以帮到你。 AI照片生成 传送门👉 https://www.deepvinci.ai/?invite_code=bolinn 产品亮点：只需花几分钟时间训练一个人像模型，即可生成出任何场景、任何风格的精致个人写真照。 目前注册数量没有上限，有兴趣的可以去试一试。 perplexity 传送门👉 https://www.perplexity.ai/ 一个非常好的信息源获取工具，每次提问都会把相关来源列举出来。 devv 传送门👉 https://devv.ai/zh 类似于上面的一个信息源获取工具，不过这个是针对程序员的搜索引擎，目前的使用结果来看，比chatGPT要好一点，也快一点，有兴趣地可以去体验一下。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>数字资源</title>
      <link>https://chinjo.top/post/recently-news/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://chinjo.top/post/recently-news/</guid>
      <description>z-library 最新地址 据说不用翻墙，速度都很快 更新一下内容，尝试了一下，的确速度很快，也不用翻墙，可以留着做为一个备用资源 https://zh.z-library.se/ pinokio https://pinokio.computer/ 用「pinokio」来本地部署一些 AI 项目 真的很方便，我愿称之为开源项目普及之光👍🏻 比如 ComfyUI、SD-WEBUI、SVD、Whisper、RVC、TokenFlow啊都可以在自己电脑上一键部署起来，很适合不太熟悉部署项目，但是又想体验最新技术的朋友。 不过由于是部署在本地的，建议还是有 NVIDIA 显卡或者有 m 系列 mac 的用户使用。 以后换了电脑一定要试一下😝 名言的摘录 Write about what you learn. It pushes you to understand topics better. Sometimes the gaps in our knowledge only become clear when explaining things to others. 写下你学到的东西。它能促使你更好地理解主题。有时，只有在向他人解释时，我们的知识缺口才会变得清晰。 Remember, most of your ideas will be bad; it’s part of the process of getting to the good ones. 请记住，你的大部分想法都会是糟糕的；这是产生好想法的过程的一部分。 Vue 插槽实用案例 插槽这个扩展用法还是没好好掌握得到，用起来不够得心应手，不过我相信会慢慢掌握多点的。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
